{
    "question": "1.jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat di pisahkan dengan cara fisika,tetapi tidak dapat dipisahkan dengan cara kimia!    2. seseorang yang diduga menggunakan obat terlarang dapat diidentifikasi tes urine dengan menggunakan metode kromatografi.berikan penjelasan mengapa hal tersebut dapat dilakukan!\r\nPLEASE JAWAB....\r\nPRnya buat besok lagi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. karena zat zat penyusunnya dipisahkan secara fisika<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-tujuan-pemisahan-campuran-campuran-dengan-cara-sublimasi-420",
            "question": "Apa tujuan pemisahan campuran campuran dengan cara sublimasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kotoran yg tidak menyublim akan tertinggal",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "agar dapat meisahkan campuran yang salah satunya dapat menyublim sedangkan salah satunya tidak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-suatu-campuran-tidak-murni-dapat-dipisahkan-deng-770",
            "question": "jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat dipisahkan dengan cara fisika , tetapi tidak dapat dipisahkan dengan cara kimia !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena penyusun zat-zat dapat dipisahkan dengan perbedaan sifat fisis zat penyusunnya seperti ukuran partikel,kelarutan,sifat manetis,titik didih,titik leleh,wujud zat dan massanya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegunaan-pada-penyaringanfiltrasi-dalam-industri-391",
            "question": "Kegunaan pada penyaringan/filtrasi dalam industri?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. penjernihan air<br>2.\u00a0 membersih kan sirup dari kotoran yang ada pada gula, <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-proses-pemisahan-campuran-dengan-metode-penyaringansent-451",
            "question": "Jelaskan proses pemisahan campuran dengan metode penyaringan,sentrifugasi,distilasi,kromatografi !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>penyaringan adalah metode pemisahan campuran yang digunakan untuk memisahkan cairan dan padatan yang tidak larut berdasarkan pada perbedaan ukuran partikel zat zat yang tercampur.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-dan-persamaan-air-dan-susu-strawberi-716",
            "question": "Perbedaan dan persamaan air dan susu strawberi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perbedaan : beda warna(fisika), beda rumus kimia, beda rasa, beda massa jenisnya\nPersamaan : sama\" benda cair yang mengalir dari tempat tinggi ke tempat rendah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perbedaan : rasa, bau, massa jenisnya, warna<br>persamaan : sama2 zat cair<br>semoga benar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-literatur-sebanyak-banyak-nya-mengenai-cara-menghemat-en-168",
            "question": "Sebutkan literatur sebanyak banyak nya mengenai cara menghemat energi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. mematikan lampu pada siang hari\n2. usahakan memakai laptop jangan memakai komputer\n3. tutup keran ketika udah dipakai\n4. mematikan barang elektronik yang tdk dipakai",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-gula-pasir-dilarutkan-a-apakah-gula-pasir-masih-terdapat-dala-550",
            "question": "1. Gula pasir dilarutkan    a. Apakah gula pasir masih terdapat dalam larutan gula? Jelaskan !\r\nb. Apakah terbentuk zat baru?\r\nc. Pada pelarutan gula pasir termasuk perubahan ...\r\n\r\n2. Pita Magnesium dan Kawat Nikrom\r\na. Pada pembakaran pita magnesium apakah terbentuk zat baru? Jelaskan !\r\nb. Pembakaran pita magnesium termasuk perubahan ...\r\nc. Pada pembakaran kawat nikrom apakah terbentuk zat baru? Jelaskan !\r\nd. Pembakaran kawat nikrom termasuk perubahan ...\r\n\r\n3. Kertas Dibakar\r\na. Pada percobaan kertas dibakar, apakah terbentuk zat baru? Jelaskan !\r\nb. Kertas dibakar merupakan contoh perubahan ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. a). tidak, karena gula pasir sudah larut dan tidak berbentuk kristal lagi.<br>\u00a0\u00a0\u00a0 b). tidak,karena perbedaan unsur.<br>\u00a0\u00a0\u00a0 c). kimia, karena adanya perubahan rasa. air yang berasa tawar menjadi manis<br><br>3. a). iya, karena menghasilkan CO2 dan H2O(uap air)<br>\u00a0 b). kimia<br><br>maaf cuma segitu. makasih :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-kalor-838",
            "question": "Jelaskan pengertian kalor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi panas yang dimiliki oleh suatu zat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalor<span>\u00a0didefinisikan sebagai energi panas yang dimiliki oleh suatu zat. Secara umum untuk mendeteksi adanya kalor yang dimiliki oleh suatu benda yaitu dengan mengukur suhu benda tersebut. Jika suhunya tinggi maka kalor yang dikandung oleh benda sangat besar, begitu juga sebaliknya jika suhunya rendah maka kalor yang dikandung sedikit.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-perubahan-kimia-yang-menguntungkan-343",
            "question": "Contoh perubahan kimia yang menguntungkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penaburan garam pada lapisan salju, penggunaan cairan keton untuk menghapus kuteks, pewarnaan tekstil,\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "silikon-murni-diperlukan-untuk-membuat-chip-komputer-apa-metode-575",
            "question": "silikon murni diperlukan untuk membuat chip komputer. apa metode pemisahan campuran yang dapat memperoleh kembali silikon murni yang sudah dibuat menjadi chip?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya adalah sentrifugasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}